<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>dangquang.xyz on</title><link>https://dangquang.xyz/</link><description>Recent content in dangquang.xyz on</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><atom:link href="https://dangquang.xyz/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Obsession</title><link>https://dangquang.xyz/t/obsession/</link><pubDate>Sun, 13 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dangquang.xyz/t/obsession/</guid><description>He begins working calculus problems in his head as soon as he awakens. He did calculus while driving in his car, while sitting in the living room, and while lying in bed at night.</description></item><item><title>Sneaky micro-procrastination</title><link>https://dangquang.xyz/t/microprocrastination/</link><pubDate>Sat, 11 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dangquang.xyz/t/microprocrastination/</guid><description>Recently, it has crept back into my life: when waiting for a website to load, I&amp;rsquo;d open the email app to see if there&amp;rsquo;s anything new (and hopefully interesting) waiting in the inbox.</description></item><item><title>Little envy</title><link>https://dangquang.xyz/t/envy/</link><pubDate>Thu, 09 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dangquang.xyz/t/envy/</guid><description>People who journal, they make my eyes green.
A person I know kept a journal when he was still at school.</description></item><item><title>Finally 30</title><link>https://dangquang.xyz/t/finally30/</link><pubDate>Tue, 15 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dangquang.xyz/t/finally30/</guid><description>Today I&amp;rsquo;ve officially lived 30 years on what Carl Sagan called a pale blue dot. Hence this piece of writing where I will jot down a few thoughts.</description></item><item><title>Pomodoro - học hiệu quả, giảm căng thẳng</title><link>https://dangquang.xyz/p/pomodoro/</link><pubDate>Wed, 12 Aug 2020 17:46:06 +0700</pubDate><guid>https://dangquang.xyz/p/pomodoro/</guid><description>Phương pháp Pomodoro
Phương pháp Pomodoro được một Francesco Cirillo phát triển vào những năm cuối thập niên 80 nhằm giúp người ta quản lý thời gian.</description></item><item><title>Inbox Zero</title><link>https://dangquang.xyz/p/inbox-zero/</link><pubDate>Wed, 12 Aug 2020 17:32:34 +0700</pubDate><guid>https://dangquang.xyz/p/inbox-zero/</guid><description>Trong bài này tôi xin giới thiệu với các bạn một phương pháp quản lý hộp thư điện tử cực kỳ hữu ích – Inbox Zero.</description></item><item><title>Siêu từ điển offline</title><link>https://dangquang.xyz/p/goldendict/</link><pubDate>Wed, 12 Aug 2020 17:13:36 +0700</pubDate><guid>https://dangquang.xyz/p/goldendict/</guid><description>Note: Dù là cài đặt trên thiết bị nào, bạn cũng phải tải GoldenDict.zip và đọc kỹ hướng dẫn.
GoldenDict cho máy Windows GoldenDict là một từ điển tổng hợp, bạn có thể tra cứu một lúc nhiều từ điển và tra trực tiếp trên tài liệu, rất tiện lợi cho việc học tiếng Anh.</description></item><item><title>Metalearning</title><link>https://dangquang.xyz/p/metalearning/</link><pubDate>Sat, 01 Aug 2020 10:43:36 +0700</pubDate><guid>https://dangquang.xyz/p/metalearning/</guid><description>Meta-learning là gì Tiền tố meta thường được dịch là “siêu”, ví dụ như metacognition là siêu nhận thức. Một cách dịch khác: meta-X nghĩa là “X về X”, ví dụ metacognition có thể hiểu là tư duy về tư duy.</description></item><item><title>Từ điển offline all-in-one cho iOS</title><link>https://dangquang.xyz/p/dicty/</link><pubDate>Fri, 31 Jul 2020 17:35:53 +0700</pubDate><guid>https://dangquang.xyz/p/dicty/</guid><description>Xem video hướng dẫn. Ở bước lấy link tải từ điển, các bạn có thể vào chính trang này để copy link.</description></item><item><title>Học 500 từ vựng trong 30 ngày</title><link>https://dangquang.xyz/p/srs/</link><pubDate>Tue, 26 May 2020 23:02:07 +0700</pubDate><guid>https://dangquang.xyz/p/srs/</guid><description>Lượng từ vựng cần có để hiểu được tiếng Anh tự nhiên (không bị đơn giản hoá) là khoảng 8000 từ, theo Norbert Schmitt, University of Nottingham, UK.</description></item><item><title>Học tử tế</title><link>https://dangquang.xyz/p/hoc-tu-te/</link><pubDate>Fri, 15 May 2020 21:27:37 +0700</pubDate><guid>https://dangquang.xyz/p/hoc-tu-te/</guid><description>Học là bước ra khỏi vùng thoải mái (comfort zone). Khi bắt đầu tập tạ, người ta dùng những quả tạ vừa sức, nhưng sau đó dần tăng sức nặng của chúng lên.</description></item><item><title>Ghi chép từ các khoá học</title><link>https://dangquang.xyz/p/study-notes/</link><pubDate>Mon, 27 Apr 2020 11:38:48 +0700</pubDate><guid>https://dangquang.xyz/p/study-notes/</guid><description>Một số ghi chép.
Chuyên môn &amp;ldquo;Effective Communication&amp;rdquo; Coursera: https://www.coursera.org/specializations/effective-business-communication
Khoá Business Writing Khoá Graphic Design Khoá Successful Presentation</description></item><item><title>Favorite book highlights</title><link>https://dangquang.xyz/p/favorite-highlights/</link><pubDate>Sat, 04 Apr 2020 09:21:36 +0700</pubDate><guid>https://dangquang.xyz/p/favorite-highlights/</guid><description/></item><item><title>The importance of being silent</title><link>https://dangquang.xyz/t/silence/</link><pubDate>Sat, 04 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dangquang.xyz/t/silence/</guid><description>we should all learn to be silent
because it’s what we need
the silence to think
the silence to see things from different perspectives</description></item><item><title>Zettelkasten</title><link>https://dangquang.xyz/p/zettelkasten/</link><pubDate>Wed, 25 Mar 2020 20:09:58 +0700</pubDate><guid>https://dangquang.xyz/p/zettelkasten/</guid><description>Niklas Luhmann Niklas Luhmann là một trong những nhà xã hội học quan trọng nhất thế kỷ 20. Trong suốt 40 năm làm việc, ông xuất bản hơn 70 cuốn sách và hơn 400 bài viết.</description></item><item><title>On my biggest boobs</title><link>https://dangquang.xyz/t/boobs/</link><pubDate>Tue, 24 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dangquang.xyz/t/boobs/</guid><description>Yeah, you read that right. And if you were taken aback, it means you may not have fully explored all the meanings of boobs (they’re not just men’s hopes and dreams.</description></item><item><title>The Joy of Reading on the Kindle</title><link>https://dangquang.xyz/t/kindle/</link><pubDate>Tue, 24 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dangquang.xyz/t/kindle/</guid><description>The Kindle is a blessing.
Whenever I tell someone that I love reading on the Kindle, the usual response is &amp;ldquo;I prefer paper books because I can feel the page and enjoy the pleasing scent of real paper.</description></item><item><title>Dude vs. man</title><link>https://dangquang.xyz/t/dudevsman/</link><pubDate>Wed, 11 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dangquang.xyz/t/dudevsman/</guid><description>Drax the Destroyer: He is not a dude. You’re a dude. This… is a man. A handsome, muscular man.</description></item><item><title>Eye to eye</title><link>https://dangquang.xyz/t/eyetoeye/</link><pubDate>Wed, 11 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dangquang.xyz/t/eyetoeye/</guid><description>When giving advice, we often say if I were you, I would blah blah blah. But can I be you? The thing is, if I really am you, I would do the same thing you’d do originally and that renders my advice redundant.</description></item><item><title>Old friends</title><link>https://dangquang.xyz/t/oldfriends/</link><pubDate>Wed, 11 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dangquang.xyz/t/oldfriends/</guid><description>Whenever I happen to hear a piece of music that I used to listen to for a long stretch of time — be it a movie soundtrack or a song that I associated with my crush — everything comes back, torrentially so.</description></item><item><title>Learning Chinese</title><link>https://dangquang.xyz/c/learnchinese/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dangquang.xyz/c/learnchinese/</guid><description>I&amp;rsquo;ve been learning Chinese on and off&amp;hellip; forever. Well, at least I managed to keep it going and accumulate quite a lot of vocabulary.</description></item><item><title>My drawing</title><link>https://dangquang.xyz/m/drawing/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dangquang.xyz/m/drawing/</guid><description>I used to draw a lot of Son Goku when I was a kid. I even dreamed of becoming a mangaka.</description></item><item><title>YouTube Videos for Learning Chinese</title><link>https://dangquang.xyz/c/youtube/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dangquang.xyz/c/youtube/</guid><description>Subtitles to study on the go.
[[c/yt6ways|如何提高你的听力水平]]</description></item><item><title>如何提高你的听力水平</title><link>https://dangquang.xyz/c/yt6ways/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dangquang.xyz/c/yt6ways/</guid><description>大家好，我是李璨。今天咱们就聊一聊：如何提高你的中文听力水平？其实大家很多时候呀对于听力这件事儿，都有一个误解，容易走入误区，甚至走火入魔。怎么说呢？因为听力它本身并不是一个孤立的技巧或者能力。并不是说你只要不断地听听听，你的听力水平就一定能提高。因为啊听力它其实是一个综合性的技巧。它同时包括你耳朵听音辨声的能力，以及你词汇量的掌握，还有呢你对文本的理解能力。只有这三个方面有机地结合，都是最强的时候，你的听力才能变得最强。很多时候大家只是把注意力放到耳朵听这件事儿上，所以啊进步特别慢。下面呢我就从六个方面和大家聊一聊：如何提高中文听力水平？第一个方面呢就是：在精不在多。这一点就是因为大家对听力这件事儿有误解，才会造成的。大家总以为只要我听得多了，我的听力水平自然就好了。我每天上下班呀或者上下学的时候，可以带个耳机听中文的材料，Podcast或别的语言材料。这样我不断听听听，我的中文水平自然就长进了。但事实上真的是这样吗？大家好好回想一下，自己这个中文听力水平缓慢上升的这么一个曲线。为什么这么慢？为什么就“卟”不能上去呢？为什么找不到那个突破点呢？为什么？因为大家的方法是错误的呀。因为大家采取的方式是泛听。很多时候其实你根本都不理解不知道它在讲些什么。比如你现在听力水平是能听懂70%，80%左右，所以就算你每天这样不断地去听听听，但是你别的方面的水平并不提高，比如说词汇量，还有对文本的理解能力并不提高，那你可能永远保持在这个70%、80%左右，不能往90%上面走。这就是问题的所在。所以我觉得要提高自己的听力水平，应该采用精听，而不是泛听。就是同一个视频或者音频你可以听十遍，而不是十个视频或音频你只听一遍。只听一遍和听十遍，这个效果你觉得哪个来的更有用呢？肯定是十遍。因为真的很多时候中文不是你的母语，你并不是那么了解它，你的耳朵也不是那么的了解它，对它不是那么熟悉。所以这个时候你更多的需要不断去听，让你的耳朵去适应它，适应它的发音，适应每个字儿在每一个句子里是怎么发音的。这些都需要通过精听才能掌握。大家很多时候都太着急了，总觉得我需要快点大量的接触这个语言，我才能前进、才能进步。其实事实并不是这样的。因为语言材料这个东西它是无穷无尽的，你听不完的。我觉得反倒是，你把有限的语言材料好好的利用起来，你才能真正的往上走。就是比如你把一个音频、一个视频里面的所有词汇，表达方式都掌握了，然后再好好听。就是这样的话，你才能从70% 、80%慢慢的往上走，走走走，某一天“嘚”就跳上去了。接下来咱们讲第二个方面：就是选择合适的语言材料。这一方面呢，我又想通过四个小点展开来和大家聊一聊。第一个方面啊：最好选用视频。为什么呢？因为视频你可以看到人呐。其实很多时候，语言除了嘴巴说出来这些有意义的声音之外，还同时包含着你的表情、你的手势。很多时候，就算你不能完全理解一个人说的话，但是可以通过他的表情以及他的手势猜到他的意思。所以表情和手势相当于这种上下文，可以通过这些辅助手段去让你去猜。因为现实生活中人和人交流、交谈就是这样的。并不纯粹通过发出的这种语言，而是很多时候需要去看人的表情、手势。所以这也是模拟现实中说话的状态，让你更好的代入这种现实的说话场景当中。关于视频的材料，我觉得YouTube绝对是独一无二的选择。第二点就是：要选择常速的语言材料，就是正常速度的语言材料。为什么呢？因为我觉得很多时候大家听这种慢速的语言材料，听多了之后呀，就会产生一种幻觉：总觉得中文啊不过尔尔啊，太容易了嘛。但真的是这样吗？很多时候当你真的来到一个正常的中文环境之下，你就会发现为什么他说话这么快？为什么我完全听不懂他说话呀？就是因为你听惯这种慢速的说话方式，很难让自己习惯听常速的说话方式。这对你学习语言是有很大的不好的影响的。就像你学习这个游泳一样。其实一开始你就应该进入泳池里头去划拉划拉。而不是首先给自己找个小水池到里面划拉划拉，对不对？那样的话你没有危机感，没有紧迫感。那样的话，你学来的中文在现实生活中很难有什么作用。因为现实中中国人并不是那样说话，并不是像那么慢、像一个机器人一样说话。你需要尽早的去习惯正常的中国人说话的方式，正常人说话的速度。第三点就是：尽量选择那种只有一个人说话的视频。比如像我这种视频。为什么？因为耳朵是特别容易分心的，特别是对这么一个你不怎么熟悉的语言。分心其实很可怕，因为你的耳朵要适应某一种说话方式，它就需要比较长的时间。然后呢你还没怎么适应，你又跳到另外一种方式去了。那让耳朵何去何从呀？我到底是应该适应哪种方式啊？所以呢我建议就是一开始的时候，大家最好从一个人开始。要是做不到这一点，你就是每一个视频起码是单独的一个人去说话。所以每一个视频你去学习去听的时候，它都是一个人，一种发音方式。这样就让你的耳朵有足够的时间去适应这种方式。然后习惯之后，能真正掌握这种发音方式的精髓。之后遇到类似的或相同的，他都能很快的反应过来。要是你平常看的是访谈节目、电影、电视等等，你的耳朵就需要在各种发音方式之间不断地切换，就很难真正适应任何一种说话的方式。第四点：视频里人的说话呀尽量要生活化。什么意思呢？就是我不建议大家去看电视电影学习中文，为什么？因为电视电影里人的说话方式，和我们正常的人在生活中的说话方式是很不一样的。因为它有很多的戏剧性的表达，成天声嘶力竭呀，大喊大叫呀，情绪的释放呀爆发等等。这些东西其实在生活中是比较少见的，不常见的。而我们正常人在平常说话的方式是比较平和、平缓的。这才是我们应该学习的说话方式。大家想一想，这其实才是我们生活的常态。大多数时候我们都是这样说话的。所以为什么很多人通过看电视、电影学习中文之后才发现，在现实生活中为什么大家不是那样说话的呢？这个就是原因所在了。所以这个视频里人说话应该尽量的生活化、口语化，像中国人说的接地气一些，不要成天使用太多的书面化表达，太多高大上的词汇。第三方面就是：要放过自己。放过自己的意思就是没必要全部都要听懂。就比如说一个视频，有些地方你就是听不懂，听不懂就算了，何必要纠结这么一个地方？所以你就算听十遍百遍，你可能都听不懂呢。其实这个问题我自己是有很深的感触的。其实我拍摄视频啊，拍完之后我要剪辑，剪辑完之后我要做字幕，必须要给大家提供一个中文字幕、英文字幕。做字幕的时候，我就发现自己说话有些地方，我也听不懂。我听好几遍，我都不知道自己那个时候在说什么。可能是我说太快了，可能是我吞音了，可能是我嘴瓢了，都有可能。这个时候你想一下，连我都听不懂，你怎么可能听得懂，对不对？所以做字幕的时候出现这么一种情况，我只能蒙混过关了。除了我的视频之外，大家肯定还会听别人的视频，肯定也会出现这种情况呀。就是听不懂怎么办？听不懂就放弃，这个地方放弃，没有关系。这么一点点不影响大局的，大家不要捡了芝麻丢了西瓜，把很多时间耗在这么一个小点上。把握整体，词汇啊、句式啊、文本理解啊，大多数都能听懂那就可以，这种小地方不用太在意。第四方面：积累词汇和提高理解能力。这个就像我之前说过，其实是听力的基础。耳朵是一方面，其实这两个方面才是更为重要的。你想想看你要是没有一定的词汇量，而且你对文本的理解能力太差了，你就算把每一个音都能听进去，都能分辨出来，那又有什么意义？因为你根本没法明白它在说些什么。那这个怎么做？就需要大家不断去积累了。词汇啊其实通过看小说积累词汇挺快的。但是我觉得，大家现在既然要提高自己的听力，就通过听力的材料去积累词汇。因为词汇以及表达方式，它这是更口语化的表达方式，更为实用。所以每一个视频你看下来，把里面的词汇、句型等等都记下来。就像我上一个视频，《如何快速有效的记忆中文词汇》中提到的那样，大家可以用意群去记忆。意群记下来，输出的也是意群。而词汇记下来，输出的也只能是孤零零的词汇。第五个方面：让耳朵熟悉中文的发音。大家有没有这种经历？就是有一段话放你面前，你是能看得懂的，但是呢你听不出来。听的时候你根本听不懂，很多词汇你根本抓不住。这个时候其实就是耳朵的问题了。就像中国人说的磨耳朵，你耳朵磨的太少了。因为说实话中文不是你的母语。首先你接触它的机会就太少，你听的太少，听的太少，你的耳朵接触它的机会少，真正适应它的机会也少。这个时候你耳朵都没怎么听过，你怎么可能指望它去能听懂呢？怎么指望它能马上抓住每一个词儿呢？大家想象一下，是不是这样？其实耳朵、眼睛都是一种语言输入的手段。大家可以通过眼睛看，耳朵听，很多时候眼睛是先行的。大家可以看到，通过眼睛看到的汉字、看到的形状等等，哎，就能很轻易地辨别出来哪个字儿是是哪个字儿。但是耳朵听，它只有声音，它需要更多的时间去适应它，需要更多时候把这个发音和字联系在一块儿，发音和整个句子联系在一块儿。那么应该怎么解决这个问题呢？其实我觉得很多人在解决这个问题的时候，思路是错误的。他总觉得应该只是通过纯粹的听听听，就能解决这个问题。其实我觉得并不是那么简单。而且那个方法不仅费时费力而且收获会比较少。这个时候你的耳朵还不是特别适应发音的时候，完全可以借助文本这个方式，帮你做一个过渡，就是你通过带字幕的视频或者带文本的视频，直接去听，边听边看，然后这样，你听的多了，你才能自然而然把这个声音和这个文字，有效地有机地联系在一块儿。而你如果只是听，你只能分辨出一个一个字儿，但这个字儿你并不能马上联系到文本上哪个字儿，你还是不知道，还是不理解。所以我觉得大家没必要虚荣心作祟，总觉得：哎呀，我这个中文其实到这个水平了，我是不是没有必要去看字幕了呢？我觉得非常有必要。你的水平还没有到达高阶之前，都有必要利用好字幕。当然啊你一个视频学习了一遍或两遍三遍四遍之后，你觉得可以锻炼一下，自己不需要字幕去听一下，那是另外一回事情，那是方法的问题。而最开始的时候，你完全没有接触这个语言材料的时候，就必须应该带有字幕有文本，从而让你把声音和文字更好地联系在一块儿。打下一个真正的有用的这么一个听力基础。第六方面就是：学习中国的文化历史。因为中文它主要在中国使用，所以它肯定难免会带有很多地方特色的东西，地方特色的独有的说法。比如说历史典故呀、成语呀、社会现象等等。这些都是造成你听力听不懂的一个原因。这些东西你要是不了解的话，很多方面你真的就文本也理解不了，理解不了文本你怎么可能听得懂？特别是在你也没有文本的情况下，只是听到这些东西，你根本不可能知道它们是什么东西，根本不可能知道它们是什么意思。其实这一点也是中文母语者，和那些中文说的比较好的外国人他的主要区别，最重要的区别。因为中国人是从小学开始就不断去，了解学习这些文化呀、历史呀、典故呀、成语啊、还有社会现象等等。所以这些东西是需要一个很长的时间去积累、去吸收的，不可能一蹴而就的。当然大家也不必要太灰心，这个东西我们应该长远的看，一点点吸收、一点点积累，慢慢慢慢地就提高了。其实也没有关系。但确实这个也是听力听不懂的一个原因之一，也确实是我们中文母语者听到一个外国人说中文的时候，最大的一个感受。但我相信有一句话：有志者事竟成。只要大家足够的努力，而且方法又是对的，没有任何问题是不能解决的。中文它并不是那么难的，听力也不应该成为你学习中文的拦路虎。那么今天咱们就到这儿吧。如果你喜欢我的视频，请记得给我点赞，还可以在底下给我留言，告诉我你的想法。那么下次再见了！</description></item><item><title>小猪佩奇</title><link>https://dangquang.xyz/c/peppa/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dangquang.xyz/c/peppa/</guid><description>Peppa Pig subtitles to study on the go. Another benefit of having these 字幕 on the web is that I can take advantage of Zhongwen Chinese Popup Dictionary, a Chrome extension.</description></item><item><title>恐龙先生弄丢了</title><link>https://dangquang.xyz/c/peppa0102/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dangquang.xyz/c/peppa0102/</guid><description>乔治最喜欢的玩具是恐龙先生。“恐龙！”乔治最喜欢恐龙先生了，有时候，乔治喜欢用恐龙先生吓唬佩奇。“太吓人了！呵呵&amp;hellip;.”
吃晚饭的时候，恐龙先生坐在乔治身边。“这是谁发出的声音？是你吗？乔治，还是恐龙先生？”“恐龙！”哈哈哈&amp;hellip;&amp;hellip;洗澡的时候，乔治和恐龙先生一起洗。“晚安，佩奇。”“晚安，妈妈。”“晚安，乔治。晚安，恐龙先生。”乔治睡觉的时候，恐龙先生和他睡在一起。
乔治最喜欢的游戏就是把恐龙先生扔到空中，在他掉下来的时候，把他接住。佩奇正在和猪爸爸下棋呢，“我赢了，爸爸！”“下的好，佩奇。”
“乔治&amp;hellip;.”“乔治出什么事了？”“恐龙！&amp;hellip;..”
“乔治，你把恐龙先生弄丢了？”乔治把恐龙先生弄丢了。
“不要担心，我们会找到恐龙先生的。”
“现在该轮到侦探出场了。”
“可是爸爸，什么是侦探？”
“我所说的侦探呢，他们都是非常厉害的人，能帮别人找到掉了的东西。”
“我，我，我就非常擅长找东西。”
“好的。那佩奇来做侦探吧。”
“乔治，我现在是侦探了。我会帮你找到恐龙先生的。”
“也许，侦探小姐，你应该问乔治一些简单的问题。”
“乔治，恐龙先生他在哪里呢？”乔治不知道恐龙先生在哪里。
“侦探小姐也许该试着猜猜恐龙先生流落到哪儿？”
“我知道，我知道他在哪里了。呵呵&amp;hellip;.”“乔治总是在洗澡的时候，让恐龙先生陪着，所以，恐龙先生是在浴缸里。”恐龙先生不在浴缸里。
“我知道了，我知道恐龙先生在哪里了。”“乔治总是在晚上睡觉的时候，让恐龙先生陪着，所以，他一定就在床上。”恐龙先生不在乔治的床上。
“也许我们应该去花园里找一找。”
“是的，去花园。我正准备说要去花园找呢。”“恐龙先生在什么地方呢？”看来，恐龙先生真的很难找到啊。
“哪里都没有看到恐龙先生。”</description></item><item><title>最好的朋友</title><link>https://dangquang.xyz/c/peppa0103/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dangquang.xyz/c/peppa0103/</guid><description>佩奇在等她最好的朋友小羊苏西。
“你好，苏西。”
“你好，佩奇。”
小羊苏西来找佩奇玩了，佩奇喜欢苏西，苏西也喜欢佩奇，他们是最好的朋友。
“佩奇，你为什么不和苏西去你的卧室玩？”
“好的，妈妈。”
乔治也想一起玩儿。佩奇和苏西喜欢在佩奇的卧室里玩，乔治也喜欢。
“不行，乔治。我们的游戏只适合女孩子玩，你去玩你自己的玩具吧。”
佩奇和苏西想要自己玩。
“我是一位小小仙女公主。”
“我现在要挥动我的魔法棒了，然后把你变成了青蛙。”
乔治不喜欢自己玩，乔治想要一起玩儿。
“不行，乔治，我在和苏西玩吶，你应该去别的地方玩。”
乔治想和佩奇玩，他感到有点孤单。
“乔治，我需要帮忙，我现在在做巧克力饼干呢。”“我需要你帮我舔一下这个碗。”
乔治喜欢帮妈妈做饼干，但他更想要和佩奇玩。
“我想当护士。”
“我想当一位医生，那么谁可以来当病人呢？”
“乔治！”
佩奇和苏西喜欢扮演医生和护士，乔治也喜欢。佩奇听了听乔治的心脏。</description></item><item><title>泥坑</title><link>https://dangquang.xyz/c/peppa0101/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dangquang.xyz/c/peppa0101/</guid><description>今天 下雨 了 ， 所以 佩奇 和 乔治 不能 在 外面 玩儿 。
“ 爸爸 ， 现在 雨停 了 ， 我们 能 出去玩 吗 ？”</description></item><item><title>📋 Résumé</title><link>https://dangquang.xyz/m/cv/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dangquang.xyz/m/cv/</guid><description>Contact information Name: Nguyễn Đăng Quang Address: Nguyen Van Linh, Phong Phu, Binh Chanh, HCMC, Vietnam Websites: dangquang.xyz | ai-eo.</description></item></channel></rss>